\chapterimage{3.jpg} % Chapter heading image

\chapter{Présentation de l'entreprise}\index{Présentation de l'entreprise}

La société SDI Roca est une Entreprise de Service du Numérique. Elle couvre principalement les secteurs du support informatique et des télécoms. Ouverte depuis 1993,
Xavier Roca détient toutes les parts de cette SARL basée à La Garde, dans le Var.
\par
A l'origine, l'entreprise était une société de distribution informatique. Son activité consistait principalement à fournir aux entreprises le matériel nécessaire à leur fonctionnement,
ainsi que l'intégration de réseau.
\par
Vers la fin des années 90, la société se diversifie et propose des services de FAI et d'installations téléphoniques. 
\par
En 2004, elle sort Sipléo, sa solution de téléphonie \textit{SIP}. Très vite, cette solution devient le fer de lance de l'entreprise. 
\par
A l'heure actuelle, SDI accompagne des entreprises aux domaines d'activités variés (immobilier, industrie, réseau médical, transport en commun...) dans leur quête de réactivité et de qualité. 
\par

\section{Produits \& Services}\index{Présentation de l'entreprise!Produits \& Services}

\par
SDI a principalement axé son offre pour répondre à des problématiques telles que :
\begin{itemize}
    \item Les infrastructures réseaux;
    \item Les solutions de téléphonie IP, via Sipléo;
    \item L’infogérance et la maintenance des systèmes d’informations;
    \item Les services aux entreprises en mode \textit{Cloud};
    \item La sauvegarde des données professionnelles;
    \item L’hébergement de serveurs;
    \item La fourniture de classes mobiles dans les écoles;
\end{itemize}
Ainsi, un réseau de distributeur démarche des entreprises pour vendre Sipléo, tandis que SDI offre des services de maintenance ainsi que d'audit RGPD.
\par
Même si SDI Roca tire désormais près de 95\% de ses revenus annuels de son activité de fournisseur de services managés de téléphonies, Sipléo, 
elle accorde tout de même de l'importance à des projets parallèles telle que Kooméo, sa solution de traduction.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.22]{clients}
    \caption{Échantillon de clients de l'entreprise}
\end{figure}

\section{Ressources humaines}\index{Présentation de l'entreprise!Ressources humaines}


Le dirigeant de la société Xavier Roca se charge de la gestion de l’entreprise et de la définition des stratégies de développement.
Il est omni-présent dans les activités de l’entreprise, de la supervision de l’équipe de développement, au démarchage de clients.

\subsection{Pôle Administratif}\index{Présentation de l'entreprise!Produits \& Services!Pôle Administratif}

Composé d’une personne, elle est en charge de toutes les questions financières, des
moyens de la responsabilité d’achat et de gestion des commandes.
\begin{itemize}
    \item Sophie Roca, achats, comptabilité, finances
\end{itemize}

\subsection{Pôle Marketing et Communication}\index{Présentation de l'entreprise!Produits \& Services!Pôle Marketing et Communication}

L’image extérieure de la société, la conception et l’administration de solutions visuelles
(sites internet vitrines, réseaux sociaux) font partie intégrante des tâches dans ce pôle
de la société.
\begin{itemize}
    \item Tiffanie Schenone, responsable communication
\end{itemize}

\subsection{Pôle Technique et Support}\index{Présentation de l'entreprise!Produits \& Services!Pôle Technique et Support}

Chargés des interventions auprès des clients, ils sont présents sur le terrain en tant que techniciens pour les prestations de la société, mais s’occupent également
d’accompagner les clients s’ils rencontrent des difficultés. Ils sont également en charge des infrastructures réseaux de la société.
\begin{itemize}
    \item Laurent Schettini, responsable technique et support client
    \item Brice Montarou, technicien et support client
\end{itemize}

\subsection{Pôle Ingénieurs R\&D}\index{Présentation de l'entreprise!Produits \& Services!Pôle Ingénieurs R\&D}

Composé de deux ingénieurs en informatique dotés de compétences pluridisciplinaires, c’est l’équipe qui s’occupe de l’ensemble des projets technologiques et décisifs de la
société.
\begin{itemize}
    \item Florent Gallet, développeur
    \item Kévin Faucheur, développeur
\end{itemize}
C’est en leur compagnie que j’ai eu l’occasion de passer mon stage.